[已知錯同反省]未交19/20既稅同報稅表...有冇得唔硬食

頭先收到稅局既信，我真心以為終於要報稅
點知佢係話我19/20既稅未報要罰$600，我登入先睇到原來我真係唔記得左
明明19年都記得要報稅但上年完全冇左回事

罰$600都冇咩問題，但我睇到張稅單差不多4萬蚊，我就走去計
發現佢估稅單係唔會扣你既免稅額，就咁計你年收入...暫繳稅都係冇計免稅額個數
本來我19/20應該唔洗交稅，暫繳稅如果計免稅額應該都只係要交萬3左右（定係暫繳稅本身係唔係都唔會計你免稅額?)
但依家要我嘔接近4皮出黎....暫繳稅我當我預先比突都冇所謂
但19/20本身唔洗交稅變左要比成皮

已知錯同反省，完全冇諗過報稅收唔到信...出估稅單個時又收唔到信，自己又衰真係冇上網check
如果反對估稅要係發出估稅單內一個月提出，依家已經過左3個月
我打算首先好好地交住依4萬表示我誠意，唔係刻意唔交稅，再寫信認衰仔，退返比我有冇機會

點登入睇？
佢話要密碼但唔記左又要郵寄

填報稅表+反對通知書最底寫理由點解遲交
稅款到期交咗先，做完修訂會退票
態度好啲通常都會幫你做，不過預等好耐先會收到結果

我都遲交左，佢幫我評稅埋，
我現在登入左入去稅務易，搵唔到邊到填返報稅表

貼你張單上黎 幫你計計

唔該哂咁多位巴絲打
我琴晚交哂所有稅啦，諗住寄返張野比佢，再等佢評過再退錢
應該證明到我唔係刻意唔交掛

不過白痴一問，佢張反對評稅表有得比你選擇「反對評稅」定係「修訂評稅」
兩者有咩分別?

巴打我同你一9樣
上兩個星期先發現冇交到報稅表到...比佢亂咁估變左要交多好多仲過哂反對期限我已經即刻報番同照交左先...想問下你最後有冇打過比稅局問過係咪有得照反對叫佢重新評稅

早兩日仲收到封信話我遲報稅話要罰1200...雖然係自己錯但真心肉赤

真心唔求免左個罰款只求仲有機會重新評過可以退番交多嗰d比我...

打左去佢話照寄申請，認衰仔通常都接納
但就預左好耐先退得返d錢
個$600罰款佢話可以唔簽名，連埋遲報稅理由信一次過寄返比佢
不過你$1200我就唔知可唔可以咁做

姐係91年4月到20年4月？

我想問遲交報稅表個六百蚊罰款如果上訴失敗會點
係交返六百蚊定要上庭

交返就可以，但通常交罰款個deadline好近，所以建議交左先再申請退返，有人試過1年之後先申請退款都接受，前提係初犯囉
通常上庭既case係唔交罰款又無同稅局deal過，佢當你故意or消失，先可能會再出notice要上庭

你話交返既意思係$600？定報稅表？
我係啱啱交左表先收到罰六百封信
今次係第二次 我係求情信話疫情關係稅局縮減服務時間得唔得？
定係有其他理由？
我話我收信之前已經交左表去waive 得唔得

咁應該都有機waive到，你寫信解釋下，humble d

thank you 絲打

咁應該用疫情縮減服務時間定係交左先收到信thank you

其實要睇一個個assessor
我會建議大包圍：首先話之前疫情關係縮減服務以為可以一直延遲，加上自己工作忙，無積極留意服務開返時間同稅局公布，say個sorry先，當自覺醒起無按時交稅表已經即刻交返，而唔係收到信先醒起，希望佢哋明白自己只不過係無心之失，再補多個deeply sorry以後一定唔會再犯

Thank you 絲打
如果上訴失敗都係俾六百蚊？
表就交左先收到罰款信
唔會要上庭掛

係啊 比600

遲交會冇左免稅額架咩？咁on9

咁我寫信搏一搏先

出EMAIL去講清楚, 就算600唔退畀你都好, 一定唔會收多你, 交多既稅一定會退返畀你

我試過之前報錯父母免稅額,以為可以同家姐一人CLAIM一半, 點知原來5年來都只係畀咗我非全年同住, 家姐CLAIM唔到, 我出EMAIL講返個CASE, 佢就一次過退返5年交多咗既稅畀我

唉 我都係 張求情信點寫？？

求情遲交報稅表定遲左反對評稅？

前者遲左，後者跟住遲😥

佢話唔接受你嘅遲交理由，但又話唔會有進一步行動，話下次唔會再從寬處理。 唔接受理由，但又唔會有行動？即係駛唔駛交個＄600？

逃税大王

遲交報稅表同埋要佢重新評稅

你幾時收到封信？ 我2月23

我都係呀

點算

4萬蚊點計出來

CHECK 過你冇搞過港獨既話,出返封求情信就有機會唔罰你

頭先絲打都話報稅表就即交啦
稅係暫繳啫 稅局係估錯咪照反對囉

你自己㩒下扣曬所有allowances果d，你需要交稅嗎？如果需要就寫封信/email比稅局同佢講你無收過稅單但可能要交稅，叫佢出報稅表比你

咁都好d 好金

搵得唔多 公司報上去果個數又唔夠交稅 咪唔出個報稅表比你
當然 你都可以主動報稅 因為報稅係自己既責任

提我交稅係佢責任